氣溫急跌 碩朗、德爾、伊瑪牌暖風機欠安全

氣溫急跌 碩朗、德爾、伊瑪牌暖風機欠安全

■不少市民愛用暖風機取暖，使用時要注意過熱風險。 資料圖片

【本報訊】今氣溫急跌，巿區最低氣溫只有13℃，料羽絨、暖風機等保暖產品熱賣。消委會提醒消費者購買暖風機時，除考慮發熱效能外，亦須留意產品安全性，消委會最近在巿面抽驗15款暖風機，其中3款未能通過安全標準，有潛在過熱、漏電風險。

記者：蔡朗清

天文台表示，受到廣東沿岸東北季候風逐漸增強影響，本港氣溫顯著下跌，今晨巿區最低氣溫約13℃，新界再低2、3℃；日間最高只有18℃，大致天晴及乾燥。明早清涼。

天氣轉涼，禦寒物品必受熱捧。消委會總幹事黃鳳嫺表示，最近測試15款暖風機的安全性、效能表現、使用方便程度、多功能程度及氣味評審，每款售價由約159至1,298元，其中10款屬小型暖風機，餘下5款為大型/直立式暖風機，當中6款具防水保護。

安全測試顯示，3款未能通過全部安全測試，當中「碩朗IPFH-2000」量定的輸入功率，較其標示的高出5.63%，有導致電源超出負荷的風險。「德爾DH-4201」內部電線溫度升幅為74.4K（1K表示相差1℃），較標準所訂的升幅上限高出24.4K，有可能導致過熱，影響產品安全。「伊瑪牌INT-22R」採用電子式開關掣不符合標準要求，若拔出插頭1秒後用戶觸摸插頭腳，或會有輕微觸電感覺。機電署已聯絡供應商，對方承諾作出改善。

測試又發現，暖風機加熱送風效能懸殊，相差高達11倍，加熱最快是只需約15秒的「特福 SE9040」，最慢是「新朗 CT1500SB」需約3分鐘。

勿用作烘乾衣物黃鳳嫺指出，由於暖風機普遍功率較高，使用時不能與其他高耗電量電器共用電源，也不應將暖風機放置於電源插座下。除了特別設計的型號，切勿以暖風機烘乾衣物，以免釀成火災。易燃物品如窗簾、地毯、報紙等必須遠離出風口。

另一方面，近年越來越流行在浴室安裝電暖爐，但消委會提示消費者，本港大部份住所的浴室空間有限，若電暖爐放置不當，有可能發生意外。如能把電暖爐固定安裝在天花或牆壁上，位置較遠離水龍頭或浴缸，便可大大減少意外風險。

上一則: 食花生必備《蘋果》特首戰專頁

下一則: 外遊男未關數據服務 遭強制啟用漫遊計劃

13至18度都叫凍

用dyson是常識吧（好似係）

13度都要暖氣

今年年頭得個位數我先開暖氣